.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\" and Copyright 2008, Linux Foundation, written by Michael Kerrisk
.\"     <mtk.manpages@gmail.com>
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified 1993-07-24 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified 2002-07-27 by Walter Harms
.\" 	(walter.harms@informatik.uni-oldenburg.de)
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe, 2008 Linux Foundation 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>, 1998.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2004, 2013, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2016.
.TH ATAN2 3 2016\-03\-15 "" "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
atan2, atan2f, atan2l \- funkcja arcus tangens dwóch zmiennych
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <math.h>\fP

\fBdouble atan2(double \fP\fIy\fP\fB, double \fP\fIx\fP\fB);\fP
\fBfloat atan2f(float \fP\fIy\fP\fB, float \fP\fIx\fP\fB);\fP
\fBlong double atan2l(long double \fP\fIy\fP\fB, long double \fP\fIx\fP\fB);\fP

.fi
Proszę linkować z \fI\-lm\fP.
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
.ad l
\fBatan2f\fP(), \fBatan2l\fP():
.RS
_ISOC99_SOURCE || _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200112L
    || /* Od glibc 2.19: */ _DEFAULT_SOURCE
    || /* Glibc w wersji <= 2.19: */ _BSD_SOURCE || _SVID_SOURCE
.RE
.ad b
.SH OPIS
Funkcje te obliczają podstawową wartość arcus tangensa z \fIy/x\fP, używając
znaków obu argumentów do wyznaczenia ćwiartki, do której należy wynik.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcje te, gdy się zakończą pomyślnie, zwracają podstawową wartość arcus
tangensa z \fIy/x\fP w radianach; wartość zwracana jest z zakresu [\-pi,\ pi].

Jeśli \fIy\fP wynosi +0 (\-0) i \fIx\fP jest mniejsze od 0, to zwracane jest +pi
(\-pi).

Jeśli \fIy\fP wynosi +0 (\-0) i \fIx\fP jest większe od 0, to zwracane jest +0
(\-0).

Jeśli \fIy\fP jest mniejsze od 0 i \fIx\fP jest równe +0 lub \-0, to zwracane jest
\-pi/2.

Jeśli \fIy\fP jest większe od 0 i \fIx\fP jest równe +0 lub \-0, to zwracane jest
pi/2.

.\" POSIX.1 says:
.\" If
.\" .I x
.\" is 0, a pole error shall not occur.
.\"
Jeśli \fIx\fP lub \fIy\fP jest NaN, to zwracane jest NaN.

.\" POSIX.1 says:
.\" If the result underflows, a range error may occur and
.\" .I y/x
.\" should be returned.
.\"
Jeśli \fIy\fP wynosi +0 (\-0) i \fIx\fP wynosi \-0, to zwracane jest +pi (\-pi).

Jeśli \fIy\fP wynosi +0 (\-0) i \fIx\fP wynosi +0, to zwracane jest +0 (\-0).

Jeżeli \fIy\fP jest wartością skończoną większą (mniejszą) niż 0 i \fIx\fP jest
ujemną nieskończonością, to zwracane jest +pi (\-pi).

Jeżeli \fIy\fP jest wartością skończoną większą (mniejszą) niż 0 i \fIx\fP jest
dodatnią  nieskończonością, to zwracane jest +0 (\-0).

Jeśli \fIy\fP jest równe dodatniej (ujemnej) nieskończoności i \fIx\fP jest
wartością skończoną, to zwracane jest pi/2 (\-pi/2).

Jeśli \fIy\fP jest równe dodatniej (ujemnej) nieskończoności i \fIx\fP jest równe
ujemnej nieskończoności, to zwracane jest +3*pi/4 (\-3*pi/4).

.\"
.\" POSIX.1 says:
.\" If both arguments are 0, a domain error shall not occur.
Jeśli \fIy\fP jest równe dodatniej (ujemnej) nieskończoności i \fIx\fP jest równe
dodatniej  nieskończoności, to zwracane jest +pi/4 (\-pi/4).
.SH BŁĘDY
.\" POSIX.1 documents an optional underflow error
.\" glibc 2.8 does not do this.
Nie występują.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw28 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBatan2\fP(),
\fBatan2f\fP(),
\fBatan2l\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.SH "ZGODNE Z"
C99, POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008.

Wariant zwracający wartość typu \fIdouble\fP jest zgodny również z SVr4,
4.3BSD, C89.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBacos\fP(3), \fBasin\fP(3), \fBatan\fP(3), \fBcarg\fP(3), \fBcos\fP(3), \fBsin\fP(3),
\fBtan\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
